**國立鳳山高級中學**，簡稱**鳳山高中**、**鳳中、南高二中**或**省鳳**、**省鳳中**（在[精省之前為](../Page/精省.md "wikilink")**台灣省立鳳山高級中學**，屬歷史舊稱，改制國立之前為**省鳳高中**，再更早之前**省立鳳中**），位於[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[高雄市](../Page/高雄市.md "wikilink")[鳳山區](../Page/鳳山區.md "wikilink")，佔地近7[公頃](../Page/公頃.md "wikilink")，與[鳳山行政中心](../Page/高雄市政府.md "wikilink")（舊[高雄縣政府](../Page/高雄縣政府.md "wikilink")）為鄰，早期以近3成的高留級淘汰率著稱，故曾被戲稱為"鳳中當鋪"、"鳳中五專"。

鳳山高中為[中華民國教育部最早實驗高中](../Page/中華民國教育部.md "wikilink")[男女合班的中學](../Page/男女合班.md "wikilink")，每年招收18班新生。

鄰近[中華民國陸軍軍官學校](../Page/中華民國陸軍軍官學校.md "wikilink")、[國軍802高雄總醫院](../Page/國軍802高雄總醫院.md "wikilink")、[台鐵](../Page/台鐵.md "wikilink")[鳳山車站](../Page/鳳山車站_\(臺鐵\).md "wikilink")、[正義/澄清車站](../Page/正義/澄清車站.md "wikilink")、[高雄市公車總站（高雄市政府交通局公車服務中心）](../Page/高雄市公車.md "wikilink")、[捷運](../Page/捷運.md "wikilink")[鳳山西站及](../Page/鳳山西站.md "wikilink")[衛武營站和](../Page/衛武營站.md "wikilink")[衛武營國家藝術文化中心](../Page/衛武營國家藝術文化中心.md "wikilink")。

## 校史

  - 創立於日治時期，1939年[林園庄立林園農業專修學校擴充學區](../Page/高雄市立林園高級中學.md "wikilink")，由[大寮](../Page/大寮區.md "wikilink")、[林園及](../Page/林園區.md "wikilink")[三庄設立](../Page/林園區.md "wikilink")，且合併始設**鳳山園藝專修學校**為該校前身。
  - 1944年4月，改稱為**鳳山女子農業學校**，專收女生。
  - 1945年，戰後校名易為**高雄縣立鳳山初級中學**，兼收男女生。
  - 1953年，高中部招生，改制為**高雄縣立鳳山中學**。
  - 1954年8月自大陸播遷來台之私立誠正中學由高雄縣教育局接管後，改名為高雄縣立鳳山中學。因此奉准升格為**[臺灣省立鳳山中學](../Page/臺灣省.md "wikilink")**，[初中部及高中併行招生](../Page/初中.md "wikilink")。
  - 1970年8月，配合政府「[九年國教](../Page/九年國教.md "wikilink")」政策，及「[省辦高中、縣辦國中](../Page/省辦高中縣市辦初中.md "wikilink")」的政策，接收原高雄縣立鳳山中學高中部之學生後，停招初中部，更名為**臺灣省立鳳山高級中學**。
  - 2000年配合政府精簡省府組織，更名為**國立鳳山高級中學**。

## 校長

### 日治時代

1945年8月前之[日治時代歷任校長資料已佚失](../Page/台灣日治時期.md "wikilink")。

### 中華民國

1.  羅安心先生（1945年8月－1946年1月）
2.  林萬振先生（1946年2月－1946年6月）
3.  鄭君寶先生（1946年7月－1946年10月）
4.  洪輯洽先生（1946年11月－1947年9月）
5.  程清浦先生（1947年10月－1949年2月）
6.  伍士焜先生（1949年3月－1953年12月）
7.  高惠如先生（1954年1月－1960年7月）
8.  鄭捷先生（1960年8月－1982年7月）
9.  譚地大先生（1982年8月－1989年7月）
10. 蔡清祥先生（1989年8月－1995年7月）
11. 陳麗卿女士（1995年8月－2003年7月）
12. 廖萬成先生（2003年8月－2010年8月）
13. 梁榮財先生（2010年9月－2014年8月）
14. 陳龔聲先生（2014年9月起 接任校長）

## 教學特色

### 資優班

  -
    自1990年起奉准成立數理資優班，而後於1995年再奉准成立英文資優班。

### 第二外語課

  -
    高一各班開設[日語或](../Page/日語.md "wikilink")[德語課程](../Page/德語.md "wikilink")，105
    (2016) 學年度新增[越南語](../Page/越南語.md "wikilink")，106 (2017)
    學年度新增[韓語](../Page/韓語.md "wikilink")。

### 教育旅行

  -
    自2005年起組成教育旅行團，由校長領隊到日本高校進行參訪，與外國學生作文化交流。

### 交換學生

  -
    自2006年起由[國際扶輪安排外國學生到該校學習中文](../Page/國際扶輪.md "wikilink")。\[1\]

### 段考

  -
    原每學年度之第一學期四次段考，第二學期則進行三次段考，105學年度後改為上、下2學期皆行3次段考。

## 教學設備

  - **電腦教室**：3間。
  - **語言教室**：具語言教學電腦廣播教學系統，可進行團體播放與個別指導。
  - **社會視聽館**：一樓為128席絨布座椅座位之多媒體視聽教學與小型演講聽，單槍投射120吋螢幕。四樓2間各50席座多媒體教學教室。
  - **自然視聽館**：一樓為數理資源教室，供師生作專題研究與科學展覽實驗。三樓90席座位多媒體視聽教學教室，四樓地球科學實驗教室。
  - **藝術大樓**：美術科、音樂科專屬教室各兩間。演藝廳120席座位，可進行多媒體教學與學藝活動。
  - **理化實驗大樓**：[物理實驗室](../Page/物理.md "wikilink")、[化學實驗室](../Page/化學.md "wikilink")、[生物實驗室各](../Page/生物.md "wikilink")2間。
  - **工藝家政大樓**：一、二樓為工藝科專屬教室，有[動力機械](../Page/動力機械.md "wikilink")、[金工](../Page/金工.md "wikilink")、[木工](../Page/木工.md "wikilink")、[繪圖等教室與](../Page/製圖.md "wikilink")[簡報教學室](../Page/簡報.md "wikilink")。三樓為二間[家政教室](../Page/家政.md "wikilink")，其中一間有全套[烹飪教學器具](../Page/烹飪.md "wikilink")。
  - **軍護大樓**：全棟三樓，一樓為學生社團辦公室，二樓為[教官教學教室](../Page/軍訓教官_\(中華民國\).md "wikilink")，三樓為護理多媒體視聽教學教室。
  - **圖書館**：圖書館位於校園東邊，為東西座向，為獨棟三樓建築物。全館總面積533坪（1760平方公尺），一樓閱覽室有288席座位；二樓有辦公室、出納台、閱覽區、書庫閱報區、期刊區、參考區、視聽區等，採開架式電腦管理；三樓K書中心有314席座位，專供高三學生自習讀書。本館目前藏書四萬二千餘冊，期刊一百五十餘種，報紙十種，有12部資料查詢電腦供師生使用，並裝置無線網路。
  - **校園美化**：前庭育樂亭花圃；中庭左右兩區花圃，有荼蘼花架與鯉魚噴水池；藝術大樓前有奇石園，圖書館前有拱橋蓮池，操場有綠樹成排環繞。
  - **校園e化** :
    全校皆社友[無線網路](../Page/無線網路.md "wikilink")，每間教室裝置[單槍投影機以及](../Page/數位投影機.md "wikilink")[液晶電視](../Page/液晶電視.md "wikilink")，均可實施多媒體視訊教學。
  - **教室人性化** : 每間教室裝置2台分離式冷氣、教學擴音設備、電動板擦機、投影機與電動式布幕(於107學年度第一學期新設置)。

#### 綜合教學大樓(新建校舍)

[New_building_under_construction_of_FSSH.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:New_building_under_construction_of_FSSH.jpg "fig:New_building_under_construction_of_FSSH.jpg")
位於[蔣公銅像左手邊](../Page/蔣中正.md "wikilink")，一棟地上五層，地下一層的建築，於2018年中旬建成。這是鳳中2016年起過去二十五年來第一次獲得[中央政府如此大規模補助的重大建設](../Page/中華民國中央政府.md "wikilink")。

2016年，鳳中獲得[中華民國教育部國民及學前教育署](../Page/中華民國教育部.md "wikilink")1億1900萬元補助，建設地下一層、地上五層，供各學科特色課程使用的專科教室，本案工期近兩年，預計於民國106年12月完工落成。\[2\]建築師於本案的設計理念是「人性化的空間規劃，結合在地化的景觀設計」。建築師巧妙的利用建築結構所形成的剩餘空間，打造休憩平台，讓同學在課餘有更多集會、交誼的場所；配合建案環境地貌，引進自然光的照射、空氣的流動、減少人造光、冷氣用電，實質的達成「節能綠建築」。\[3\]本案委託營建署南區工程處做專案管理，藉由營建署專案施工經驗，從設計初期便將施工時可能遭遇的問題一一解決，以「善用公帑為基礎，營造舒適學習環境為目標」，期許本案「如期、如質」完工。\[4\]

## 社團與活動

[鳳山高中志清臺前_鳳中人樂團_20150519.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:鳳山高中志清臺前_鳳中人樂團_20150519.jpg "fig:鳳山高中志清臺前_鳳中人樂團_20150519.jpg")

  - **學術性社團** ：
    [電腦資訊](https://www.facebook.com/FSCIS)、科學研究、法律研究、天文、生物研究、原住民文化、、英語iearn國際研究、模擬聯合國、鳳中青年社等。
  - **才藝性社團**：
    [合唱團](../Page/合唱團.md "wikilink")、[國樂](../Page/國樂.md "wikilink")、[桌遊](../Page/桌遊.md "wikilink")、熱音、[民謠吉他](../Page/民謠吉他.md "wikilink")、[古典吉他](../Page/古典吉他.md "wikilink")、漫畫研究、[管樂](../Page/管樂.md "wikilink")、演辯、[魔術](../Page/魔術.md "wikilink")、[攝影](../Page/攝影.md "wikilink")、志工服務、流舞、[大眾傳播](../Page/大眾傳播.md "wikilink")、康輔等社團。
  - **體育性社團**：
    [棒球](../Page/棒球.md "wikilink")、[排球](../Page/排球.md "wikilink")、[桌球](../Page/乒乓球.md "wikilink")、[羽球](../Page/羽球.md "wikilink")、[網球](../Page/網球.md "wikilink")、[美式足球](../Page/美式足球.md "wikilink")、[射擊](../Page/射擊.md "wikilink")、女子籃球、海籃、[籃球](../Page/籃球.md "wikilink")、[飛盤](../Page/飛盤.md "wikilink")、[電子競技等社團](../Page/電子競技.md "wikilink")。\[5\]
  - **寒暑假營隊** ： 暑期電腦營、暑期科學營、暑期英文營、寒假領導人才培育營。
  - **校慶運動會** ： 傑出校友頒獎、運動會化妝進場、校慶園遊會、書展郵展、高三學生特色裝扮大隊接力。
  - **班際才藝競賽** ：
    [啦啦隊比賽](../Page/啦啦隊.md "wikilink")、英文話劇比賽、合唱比賽、聖誕節才藝表演等。
  - **網界博覽會** ： 新生入學後宣班招生製作網頁參加比賽，由學長姐帶領。
  - **書與影讀書會** ： 學生書與影讀書會利用月考下午播放影片，配合專書導讀與分享。
  - **校務組織** ： [司儀](../Page/司儀.md "wikilink")、旗手、大隊、衛生糾察、秩序糾察。

### 鳳中管樂暨校友管樂團

[鳳山高中管樂社暨校友管樂團2016暑期音樂會.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:鳳山高中管樂社暨校友管樂團2016暑期音樂會.jpg "fig:鳳山高中管樂社暨校友管樂團2016暑期音樂會.jpg")（2016暑期音樂會）。\]\]
鳳山高中校友管樂團成員大多來自[國立鳳山高級中學管樂社的畢業校友](../Page/國立鳳山高級中學.md "wikilink")。

管樂社為校內活躍的社團之一，前身為該校軍樂隊，成立時間已不可考。平日負責學校典禮配樂以及升旗勤務，代表學校參加全國學生音樂比賽，均獲得佳績。自1990年起，管樂社每年暑假皆於鄰近之[高雄縣婦幼青少年館舉行暑期社區音樂會](../Page/高雄縣.md "wikilink")，社團畢業校友於此時返回高中母校聚會並幫忙協助演出。此外管樂社每年寒假皆會舉行社團露營（地點大多於[臺南市](../Page/臺南市.md "wikilink")[走馬瀨觀光休閒農場](../Page/走馬瀨觀光休閒農場.md "wikilink")），社團已畢業之學長姐此時都會前往參加指導。管樂社寒暑假的活動構成了校友管樂團成立的契機。

經過多年努力，在創團人朱松偉先生號召下，鳳山高中校友管樂團於2003年七月成立，由朱松偉先生擔任首任團長與首任總幹事，是年八月由陳瑋琮老師指揮，假[高雄縣勞工育樂中心舉行首次公演](../Page/高雄縣.md "wikilink")。2004年七月登記立案於[高雄縣文化局之下](../Page/高雄縣.md "wikilink")，並在2011年元月因[高雄市縣合併改立案於高雄市文化局](../Page/高雄市縣合併.md "wikilink")。

### 各社團參與之公眾活動

[【鳳山高中104級畢業歌專輯】展熾-鳳中人樂團.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:【鳳山高中104級畢業歌專輯】展熾-鳳中人樂團.jpg "fig:【鳳山高中104級畢業歌專輯】展熾-鳳中人樂團.jpg")

  - 參加[南台灣](../Page/南台灣.md "wikilink")13校的學子的活動，利用街來行銷[高雄市之美](../Page/高雄市.md "wikilink")，與[北台灣](../Page/北台灣.md "wikilink")13高校生合舞互相輝映，希望青春不留白。\[6\]
  - 長期與[日本](../Page/日本.md "wikilink")[長野高校保持交流](../Page/長野高校.md "wikilink")\[7\]。

## 校服

鳳山高中現行制服不論男女，上衣皆為淺鵝黃色，夏季為國民領短袖上衣，冬季為西裝領長袖襯衫式上衣。制服上並無校徽，僅於口袋上方繡有校名。男生夏季，搭配卡其色長褲，早期上衣下擺均應紮入褲內，後於90學年度後，可置於褲腰外。冬季亦搭配卡其色長褲，將上衣置於褲腰外，不強制繫腰帶，外套為艾森豪外套（實際上穿的人不多）。女生制服上衣與男生相同，夏季為黑色百折裙，冬季為黑色長褲，但目前女生夏季可自由選擇著長褲或裙子，且女生制服不論夏、冬季皆不需紮入褲腰內，亦無腰帶。女生冬季制服外套為黑色西裝外套。

運動服方面，1990年（[民國](../Page/民國.md "wikilink")79學年度）以前為暗紅色領白色棉質上衣（夏季短袖，冬季長袖），上衣口袋有校名縮寫字樣，暗紅色長褲。1990年（79[學年度](../Page/學年度.md "wikilink")）之後新生改使用紅白色圓領短袖棉質上衣，藍色長褲，冬季並無長袖，僅有藍色運動外套，上印有黃色校徽，校徽上方繡有學號，同時自1992年（81學年度）起，另有一套類似、惟以鵝黃色為底的運動服，與白色底各學年交替使用，至1998年左右始全部改用白色底。因舊式運動服冬季缺乏保暖性，且外套之樣式與[國立岡山農工極為相似](../Page/岡山農工.md "wikilink")，故自94學年度起，將運動服改為新款樣式。夏季上衣維持舊款，改搭配黑底三白線的運動短褲。冬季上衣為淺藍色長袖上衣，搭配深藍色，淺藍直條長褲。外套改為深色運動風衣外套，於袖子兩側亦有與長褲相同之淺藍色長條。

早期[軍訓課程必須有軍訓服](../Page/軍訓.md "wikilink")，一套典型的軍訓服包括大盤帽、卡其上衣（夏長冬短）、卡其褲（女生為卡其窄裙）以及白襪黑皮鞋，皮鞋可選購，而學號則以藍字縫繡。1990年之後取消大盤帽，1994年（83學年度）後取消卡其軍訓服，改以制服實施軍訓教育，惟保留白襪黑皮鞋。至1995年（84學年度）之後始全面以制服實施。

## 書包

書包為綠色棉質帆布斜背式傳統書包，上漆白字（校名），目前書包上字樣為“鳳山高中”
(由右而左書寫)，改制國立之前為“省鳳高中”，再更早之前為“省立鳳中”。

## 校歌

> *<big>我們是民族的戰士</big>*

> *<big>我們是革命的洪流</big>*

> *<big>跟著時代前進　趕上時代前頭</big>*

> *<big>鳳山復興基地　學府日起新猷</big>*

> *<big>手腦並用創造　文武合一貽謀</big>*

> *<big>恢復文化　光復神州</big>*

> *<big>大家努力　狀志必酬</big>*

由於[日治時期校歌詞曲資料佚失](../Page/台灣日治時期.md "wikilink")，所以現今的鳳中校歌創作於1952年，是由[趙崑祥作曲](../Page/趙崑祥.md "wikilink")，[譚地大作詞](../Page/譚地大.md "wikilink")，在當時全國上下充滿[反攻大陸口號的情況下](../Page/反攻大陸.md "wikilink")，加上鳳中位處於[軍事院校林立與軍區密布的區域](../Page/軍事院校.md "wikilink")（鳳中附近有[衛武營](../Page/衛武營.md "wikilink")、[中華民國陸軍軍官學校](../Page/中華民國陸軍軍官學校.md "wikilink")、[國軍802高雄總醫院等重要軍事單位](../Page/國軍802高雄總醫院.md "wikilink")），因此在時代與地理氛圍影響下，鳳中校歌有著一般普通高中校歌中罕見之軍歌式的詞曲風格。之後鳳中曾一度存在更換校歌之提議，但考量歷屆校友反對，最終決定不予更換。

## 學生自治組織

### 班聯會

此會為鳳山高中重要的社團組織。成立於1991年，隸屬於學務處訓育組。主要負責各項學生自治事務之推動及各項活動之舉辦及籌畫工作，例如運動會、校慶、聖誕晚會等活動。領袖為班聯會會長，其下設有副會長及活動、公關、總務、美工等各組，分別負責專門之事務，組長由會長提名，組員則由組長徵選。各班有選舉班代表，由班代表（而非班長）參與會議事務。班聯會會長於每年5月底到6月中舉行選舉。選舉時，正副會長需聯名登記參選，選舉權人投票圈選時是以一組候選人為圈選單位。
此選舉被選舉人為該校1年級學生，投票人為1、2年級學生，3年級學生無投票權。

然而，三年級無投票權的辦法與《高級中等教育法》第五十三條之旨意有抵觸疑慮，援引如下：

*高級中等學校應輔導學生成立由全校學生選舉產生之學生會及其他相關自治組織，並提供其必要協助，以增進學生在校學習效果及自治能力。*

*學生為前項學生會當然會員。*

### 班長班代大會

此大會為學校與學生間例行之溝通形式之一，每學期固定於學期初及學期末召開兩次常會，其召集單位為校方為學務處，學生方面為[班聯會](../Page/班聯會.md "wikilink")。開會時間一般為中午用餐及午休時間，由各班所選出之班長及班代，代表班級共同出席，聽取學校相關行政單位事務說明，並代表學生向學校提出各種意見及建議。

## 知名校友

### 初中部畢業

  - [薛香川](../Page/薛香川.md "wikilink")：[台灣彩券董事長](../Page/台灣彩券.md "wikilink")，曾任[行政院秘書長](../Page/行政院秘書長.md "wikilink")、[國科會副主委](../Page/國科會.md "wikilink")、國家政策基金會科技經濟組副召集人
  - [鄭利榮](../Page/鄭利榮.md "wikilink")：[和春技術學院校長](../Page/和春技術學院.md "wikilink")
  - [蘇炎坤](../Page/蘇炎坤.md "wikilink")：[崑山科技大學校長](../Page/崑山科技大學.md "wikilink")，曾任[國立成功大學教務長](../Page/國立成功大學.md "wikilink")

### 初中部畢業並直升高中

  - [侯孝賢](../Page/侯孝賢.md "wikilink")：知名[導演](../Page/導演.md "wikilink")，執導電影[悲情城市獲台灣首座](../Page/悲情城市.md "wikilink")[坎城影展金獅獎](../Page/坎城影展.md "wikilink")、[聶隱娘曾於](../Page/聶隱娘.md "wikilink")[坎城影展上映](../Page/坎城影展.md "wikilink")
  - [尤清](../Page/尤清.md "wikilink")：為[監察院](../Page/監察院.md "wikilink")[監察委員](../Page/監察委員.md "wikilink")，[立法院第一](../Page/立法院.md "wikilink")、五屆[立法委員及](../Page/立法委員.md "wikilink")[總統府](../Page/總統府.md "wikilink")[國策顧問](../Page/國策顧問.md "wikilink")
  - [曾繁城](../Page/曾繁城.md "wikilink")：[台積電副董事長](../Page/台積電.md "wikilink")
  - [簡仁德](../Page/簡仁德.md "wikilink")：[交通部電信總局局長](../Page/交通部電信總局.md "wikilink")

### 高中部畢業

  - [曾勇夫](../Page/曾勇夫.md "wikilink")：前[法務部部長](../Page/中華民國法務部.md "wikilink")
  - [鄧學良](../Page/鄧學良.md "wikilink")：[神戶大學](../Page/神戶大學.md "wikilink")[法學博士](../Page/法學.md "wikilink")，[國立中山大學中國與亞太區域研究](../Page/國立中山大學.md "wikilink")\]教授、財團法人中華勞資事務基金會董事長、[濟弱扶傾聯盟政黨之秘書長](../Page/濟弱扶傾聯盟.md "wikilink")
  - [王南雄](../Page/王南雄.md "wikilink")：著名[畫家](../Page/畫家.md "wikilink")
  - [劉金陵](../Page/劉金陵.md "wikilink")：[中山科學研究院院長](../Page/中山科學研究院.md "wikilink")
  - [張宗仁](../Page/張宗仁.md "wikilink")：[國立高雄大學副校長](../Page/國立高雄大學.md "wikilink")、[國立中山大學校長](../Page/國立中山大學.md "wikilink")
  - [高安國](../Page/高安國.md "wikilink")：[陸軍中將](../Page/中將.md "wikilink")、[陸軍第六軍團副司令](../Page/陸軍第六軍團.md "wikilink")、[陸軍花東防衛部司令](../Page/陸軍花東防衛部.md "wikilink")、著名詩人
  - [張林生](../Page/張林生.md "wikilink")：[陸軍中將](../Page/中將.md "wikilink")、[陸軍第八軍團副司令](../Page/陸軍八軍團.md "wikilink")
  - [曠湘霞](../Page/曠湘霞.md "wikilink")：[中國電視公司總經理](../Page/中國電視公司.md "wikilink")
  - [林志隆](../Page/林志隆_\(立法委員\).md "wikilink")：[立法委員](../Page/第5屆中華民國立法委員名單.md "wikilink")
  - [余政道](../Page/余政道.md "wikilink")：[立法委員](../Page/第5屆中華民國立法委員名單.md "wikilink")
  - [胡一虎](../Page/胡一虎.md "wikilink")：[華視主播](../Page/華視.md "wikilink")
  - [林岱樺](../Page/林岱樺.md "wikilink")：[立法委員](../Page/第8屆中華民國立法委員名單.md "wikilink")
  - [藍健菖](../Page/藍健菖.md "wikilink")：[高雄市議員](../Page/高雄市議員.md "wikilink")、前[高雄市經濟發展局局長](../Page/高雄市.md "wikilink")
  - [林宥嘉](../Page/林宥嘉.md "wikilink")：著名[歌手](../Page/歌手.md "wikilink")
  - [孫自佑](../Page/孫自佑.md "wikilink")：著名[歌手](../Page/歌手.md "wikilink")
  - [陳柏言](../Page/陳柏言.md "wikilink"): [小說家](../Page/小說家.md "wikilink")
  - [姚人多](../Page/姚人多.md "wikilink")：曾任[國家安全會議諮詢委員](../Page/國家安全會議_\(中華民國\).md "wikilink")，現任[總統府副秘書長](../Page/中華民國總統府.md "wikilink")
  - [鳳梨](../Page/鳳梨.md "wikilink")：著名台語歌手，曾經擔任校長，而有“校長歌手”美稱。新專輯“踏破鐵鞋沒地找”在2018年4月1日[鳳山高中中山堂舉辦簽唱會](../Page/鳳山高中.md "wikilink")。
  - [陳彥升](../Page/陳彥升.md "wikilink")：曾在美國國家太空總署（NASA）工作，回台參與火箭升空、衛星入軌的計劃。
  - [姚人多](../Page/姚人多.md "wikilink")：清華大學人文社會學院副教授、姚文智競選辦公室核心成員。曾任國家安全會議諮詢委員以及總統府副秘書長，現任海基會副董事長兼秘書長。

### 其他

  - [尤宏](../Page/尤宏.md "wikilink")：曾任[行政院南部聯合服務中心執行長](../Page/行政院南部聯合服務中心.md "wikilink")
  - [張玉嬿](../Page/張玉嬿.md "wikilink")：著名女演員
  - [莊啟旺](../Page/莊啟旺.md "wikilink")：[高雄市議會議長](../Page/高雄市議會.md "wikilink")

### 校狗

本來為流浪狗，後定居到學校，直到105 (2016)
年學年度，校狗服務隊成立，照顧校狗這件事也從過去學生們自行掏腰包到開始發行周邊商品及募款而有了穩定的經費來源。\[8\]


`   `

  - **泡泡**

<!-- end list -->

  - **毛毛**

<!-- end list -->

  - **爛爛**

<!-- end list -->

  - **花花**

<!-- end list -->

  - **帥哥**

<!-- end list -->

  - **拉屎**

<!-- end list -->

  - **妹妹**

<!-- end list -->

  - **小布**

<!-- end list -->

  - **小豪**

<!-- end list -->

  - **瓜哥**

<!-- end list -->

  - **小樂**

\[9\]

## 優良事蹟

  - 鳳山高中二年八班學生獲選教育部2015年赴韓國教育旅行參訪代表。\[10\]
  - 鳳中大傳社榮獲2016年全國高校社團大賞冠軍。\[11\]
  - 2011年，世界各地校友千里迢迢返校追憶享壽71歲的鳳中音樂老師。\[12\]

## 校友組織

  - 國立鳳山高中校友會
  - [鳳山高中校友管樂團](../Page/鳳山高中校友管樂團.md "wikilink")

## 參照文獻

## 外部連結

  - [國立鳳山高級中學](https://web.archive.org/web/20050807001639/http://www.fssh.khc.edu.tw/)
  - [鳳山高中優質化微電影 台德學伴交換日記](https://www.youtube.com/watch?v=3ZWxnyXKrXI)

### 社團

  - [鳳山高中青棒隊](https://web.archive.org/web/20160301013436/http://twbsball.dils.tku.edu.tw/wiki/index.php/%E9%AB%98%E9%9B%84%E5%B8%82%E9%B3%B3%E5%B1%B1%E9%AB%98%E4%B8%AD%E9%9D%92%E6%A3%92%E9%9A%8A)
  - [鳳中老相片](https://web.archive.org/web/20070527194830/http://www.fssh.khc.edu.tw/oldpic/page1.htm)
  - [鳳中熱舞臉書](https://www.facebook.com/鳳山高中熱舞社-265358973493143/)
  - [鳳中流行舞蹈社臉書](https://www.facebook.com/鳳中流舞-213130892063219/)

[Category:鳳山區](../Category/鳳山區.md "wikilink")
[Category:臺灣國立普通型高級中等學校](../Category/臺灣國立普通型高級中等學校.md "wikilink")
[Category:高雄市中學](../Category/高雄市中學.md "wikilink")
[Category:1939年創建的教育機構](../Category/1939年創建的教育機構.md "wikilink")
[Category:國立鳳山高級中學](../Category/國立鳳山高級中學.md "wikilink")

1.

2.  [國立鳳山高中-新地標「綜合教學大樓」開工動土典禮](http://www.fssh.khc.edu.tw/pic.asp?ItemID=587)

3.
4.
5.

6.

7.

8.  [鳳山高中動保志工團-FSAP](https://www.facebook.com/%E9%B3%B3%E5%B1%B1%E9%AB%98%E4%B8%AD%E5%8B%95%E4%BF%9D%E5%BF%97%E5%B7%A5%E5%9C%98-FSAP-1625883714405206/)

9.

10.

11.

12.